GEM: 我想跟梁振英說句「加油」呀

GEM: 我想跟梁振英說句「加油」呀！他的壓力必然好大。先不要考慮他做每一個決定背後的原因，不要去 judge 他做得好不好，我真是好想跟他說一聲「加油」，因為這個角色實在很難做。我不想再對他施加壓力，想給他一份鼓勵。

全文：GEM: 想跟特首說聲加油

我覺得現在社會真的充滿怨氣，但不只年輕人才不滿現況。自從有網絡的出現，加上社會愈來愈自由，經常有遊行和集會，大家多了表達不滿的途徑。我相對處於一個比較體諒的角色，因為就算有多少不滿也好，你一定要 be honest 的是，你在這個社會一定得到某些benefit，不是每樣事情你都覺得「唔gur」（很不爽）。有時打開報紙，見到有人好激烈地反對某些事，或者從早到晚叫特首下台，我反而覺得：「嘩！使唔使呀？」
你問我政府可以怎樣幫助年輕人？我又不是 expert，如果我是 expert，我做了特首啦！我覺得好多人指教政府可以怎樣怎樣做，而我在做歌手這幾年間，亦有好多人 challenge 我的作品或者決定，問我為何不這樣做呀？其實我有九百幾個理由，但是觀眾不會知道你背後 concern 過的東西，亦看不見你面對的制肘。有時我無法告訴你為何不這樣做，但我有我的原因，特首可能都是一樣。
我想跟梁振英說句「加油」呀！他的壓力必然好大。先不要考慮他做每一個決定背後的原因，不要去 judge 他做得好不好，我真是好想跟他說一聲「加油」，因為這個角色實在很難做。我不想再對他施加壓力，想給他一份鼓勵。
我不覺得一個特首、或者一個政府可以怎樣幫助市民，一個政府應該盡最大能力去提高社會的生活質素，但哪個人可以幫到你呢？就是你自己！重點不是要求政府給你多少錢和福利，而是在有多少錢和福利的情況下，適當地調整個人心態。錢可能是愈多愈好，但 at the end 都是在乎你怎樣面對，所以我好希望自己的音樂，可以為觀眾帶來一些動力和鼓勵。

賤種

賤種有樣睇！

G.E.M.之後再在facebook留言辯解，指她一直避免政治，認為「行動比說話更實際」，但由於訪問內容引起「不少爭論及誤解」，決定澄清，指自己從來沒有在訪問中表達支持或反對任何政治人物或派別，又引用美國前總統甘迺迪的名言「Ask not what your country can do for you, ask what you can do for your country.」（不要問國家可以為你做什麼，你應該要問自己可以為國家做什麼），認為可「減少之後的誤會」

連登仔一早唔記得晒喇喎

00後個陣都未出世

Gem咁可愛 前事不提了

有時打開報紙，見到有人好激烈地反對某些事，或者從早到晚叫特首下台，我反而覺得：「嘩！使唔使呀？」

我不覺得一個特首、或者一個政府可以怎樣幫助市民

人地已經去到nasa表演
你仲停緊係連登做鍵盤戰士

香港人之光 代表香港去NASA

之前講兩句政治野就起晒鋼
洗唔洗呀你地

人地已經________
你仲停緊係連登做鍵盤戰士

依個template 又幾好用喎

除非下海啦

所以做得呢隻雞嘅fans 都係垃圾

？

人哋衝出宇宙好耐啦

?

武大祖藍支持本土電影了
要支持了

離地到不得了
689仆街到連個女都逼到癲左

之前成班想洗底